廖啟智胃癌入院 情況嚴重

廖啟智胃癌入院全面停工 好友艾威：佢希望低調處理

曾兩度獲得金像獎男配角的廖啟智，演技備受肯定，近年多套作品令人印象深刻。 今日有報道指，廖啟智去年確診患上胃癌，要即時入院治療，並全面停工。

入院後病情曾轉趨嚴重，低調處理，太太陳敏兒貼心照顧，情況好轉後影圈朋友才得知情況，現時太太全面照顧，智叔承認有健康問題，但態度正面，相信可以康復。 有報道指，陳敏兒與兒子每日輪流到醫院探病，每日都有愛心湯水給智叔補身。 好友艾威接受《蘋果》訪問時透露。。。。。

去年智叔發現胃癌後,為免打擾身邊人,他一直將病情低調處理,其後一班好友收到消息後,紛紛拍片為他打氣。。。

推

好人一生平安！！！肯拍十年已經唔話得！

Agger

好人都係無好報

成日飲烈酒? 食辣野??

選戰、十年

佢仔仔因為血癌過身。。。

應該係基因遺傳

唉

選戰

仲有東方華爾街

烏有博士

艾威早排先探完達哥

醫院咁黃都醫佢唔好？

「千祈唔好慣，就係因為我哋呢幾代人都慣晒， 你哋先要咁。」

好黃

智叔咁好演技，點解TVB 紅唔起

新嗰套尋秦記有無搵埋佢？

藍㗎

好人要有好報

拍十年都藍你真係。。。

智叔加油！

智叔

好人一生平安

咪係，又拍十年又拍hktv，咁都藍

Blocked 》完全封鎖

我隻手啊！

跟手試當真係黃

佢有套TVB劇做一個冇手既觀音工匠，D好撚深刻

因為TVB食開屎
扮低能仔金城安嗰啲佢哋就最鍾意

因為cctvb要人拍大東瓜

最後無事please

呢套係咩 我都淨係最有印象呢套

哩個要無事

唔條話怨，但呢定搞成咁上一代好大責任

最記得門徒

智叔加油

騙中傳奇......仲有張家輝

2021
達叔之後到智叔

好似係張家輝騙中傳奇？

艾威好似同好多明星都好friend

大冬瓜誇嗱啦啦

你老母都係藍㗎

咁都有得block柒一條on9

游學修都有拍十年啦 傻鳩
有無睇呀

又block一隻

Sor無睇到pin就心急覆左
講起智叔我都係但一時間諗起呢幕

點5步都好正
加油

你老母條底褲就藍

有，有佢同鄧一君

唔好

當年睇佢做訪問講自己個仔癌症過身
佢都仲要句句都多謝天父，又話係神嘅安排好感恩又剩

覺得啲基督徒真係好撚痴線

一定要冇事

人生污點拍套咁嘅膠嘢

大冬瓜

人地唔係得把口嗰啲基督徒

我屌你老母臭化當閪啊？

好藍

加油，佢拍d 戲好好睇

撩事鬥非黎講呢個留言都算係最尷尬之一

一早出嚟拍戲好過留係CCTVB

你老豆篤精咁其生到你咁撚藍嘅？

教束

一早book咗

block

嚟緊套尋秦記電影版都有搵返佢做劇入面個角色，到時一定要入場睇

集氣

好演技? 浮誇到死，Over晒

唔想尋秦記係智叔最後一部參演嘅電影
智叔要平安

廖特首

你係藍關我撚事？

畀返隻手我

你閪知人地經歷過咩

1598881 empty ac

冰總

騙中傳奇

香港人一定唔會慣

香港人已經唔做呢啲
望天打掛等國際線打救
同埋泛民灌輸香港會變新疆，東德
然後再灌輸移民目的係救港
個個諗移民
仲邊會諗點抗爭？

移唔移民係個人決定，絕對尊重
但吹奏移民果班仆街一定係幫政權維穩

但好似無人睇得出呢班仆街係維穩派

佢之前係官塘私了左個藏毒冇委任證既黑警
點會藍

智叔頂住

佢係好人

因為TVB紅

陳祥貴

撐住啊

又係神嘅考驗...?
好人一生平安

加油

搵人幫佢執返隻手先

選戰劇情

Blocked

佢有場用咗隻藍色杯飲水
所以應該好藍

祝智叔早日康復 好人一生平安

幾好睇

演員工作唔定時
可以今日 凌晨4點開工，下午2點收
後日 下午3點開工，凌晨1點收

基本上係用生命值硬接既工

好人無好報

智叔的思路非常清晰，他總是，一邊說話一邊思考。為了方便大家明白，智叔還會舉例。他的話，不難懂。

訪問只是短短半小時不到，智叔說了很多很多。中間三度停頓。
說到將來或許有天香港已容不下「本地」二字的時候，智叔沉思數秒，才說:「去到嗰個時候，我諗我哋已經係(停頓約五秒)……適應咗0架喇。哈哈哈哈哈哈哈。」這是第一次。

說到香港人與大陸人口強弱懸殊，「我哋始終都係相對地……你諗下面對十多億人口嘅……」再沉默了五秒，然後說:「……比例，非常懸殊，但我哋都可以勉勵一下我哋自己，我哋自己應有嘅特色，或者我哋自己唔好妄自菲薄。」

另一次沉默，是回應這個問題:
智叔在戲中，語重心長地謂:「千祈唔好慣，就係因為我哋乜嘢都慣晒，先搞到你哋咁。」
訪問中，智叔卻不時提到「適應」。

現實裡的智叔，怎樣看自己這句對白？

智叔說:「其實啱嘅，千祈唔好慣。正如由……嗯……明朝轉做清朝嘅時候，要剃頭要梳辮。漢人習慣咗。當有一日，要剪佢條辮，啲漢人係會喊。但漢人係唔應該剃半頭留辮，但佢已經慣咗。你要剪佢條辮？佢會喊「有句說話叫做，『積非成是』，如果你覺得，非已經成咗『是』，咁你又要去番『非』，咁梗係唔得啦。

「咁所以，你要衡量一樣嘢，如果你認為，時代要向前，環境要變化，你要隨住呢個大潮流行嘅時候，你好多樣嘢，你就要有個取捨。

「但你話逆潮流呢，我要推住，頂住……(停頓良久)會辛苦囉。有啲人願意辛苦，有啲人願意跟住行。你俾我呢？我睇下邊股力量多啲(笑)，如果大家都想頂住嘅，咁就頂住，加番一分力；但係有時頂住，與唔頂住，跳高啲睇，宏觀啲睇，冇對錯。

「好多人覺得，順住個潮行嚟行，佢又冇做啲乜嘢違背良心嘅事，因為個潮流不可逆轉，就等如地球自轉，如果有一樣嘢覺得自轉係唔啱，要頂住佢嘅，佢冇得頂嘅，你頂不了。但係當然，如果唔係講緊自然規律，我哋想抗拒，或者不被騷擾，咁我哋可以keep住我哋自己嘅生活習慣，你可以感染你身邊嘅人。」

願平安

好突然

覺得越來越多人都係有cancer，好無奈

囉林鄭7鵝做祭品, 換返佢條命返黎

是咪on9?

好戲之人
又黃

宋萬山

你就藍
單機啦仆街

希望佢冇事

係醫院電腦見到佢都知大獲野 唉

唔知第幾期
胃癌晚期中位數幾個月，有治療都係10幾個月
有定心理準備好似吳孟達咁突然走左

如果唔係應該點講呀
首先你就唔好以偏概全，唔係所有基督徒都係咁
二嚟，人哋以信仰去度過親人既生離死別，仲要喺做訪問時講自己樂觀面對你都要屌
佢自己患病都想低調，唔通講仔仔既死喺訪問大肆咁講點解個天咁唔公平嗰啲說話？

將心比己啦，個個都想啲仆街死，但點解通常都係好人死
希望你唔好再踩多腳

利申：無宗教信仰，純粹想屌7你

好人一生平安呀

借助宗教去減少痛苦又何妨

得呢個病真係信仰既考驗
但無論點回應都好
最心疼既一定係父母
可能佢地做完訪問關埋房門喊到收唔聲呢
外人真係唔會明

世界真係冇報應冇宗教冇輪迴冇天堂地獄
人死如燈滅
好好珍惜生命

要人無事

我都記得
好似冇手但用一條頭髮將銅錢一分為二

我只係覺得信有神嘅更加要質疑佢嘅“安排”啫

唔想騎劫個post

Wiki
陳敏兒曾與約2600名文藝界從業者聯署支持港版國安法。

智叔 一定要大歩檻過

TVB

人地感恩係覺得個仔陪咗佢咁耐已經係好幸福嘅事 即係半杯水哲學 負面嘅人咪永遠只係見到失去的部分 樂觀嘅人永遠感恩剩返嘅部份

去質疑神既安排呢個正正係非教徒既諗法
利伸,非教徒但會睇聖經同宗教書

你自爆之餘又爆人地

爆乜9 ？

賣蛋都犯法呀 係本地兩個字犯規

諗起門徒

「我地幾代人都
慣性睇TVB劇集
慣性睇TVB卡通wor」

完全封鎖

智叔要好返！！

達乜撚野叔 達畜先啱 佢死得太舒服

你老母塊閪都黃生到你個柒頭成隻阿凡達咁既?

要不是 廖 留系TVB

我好懷疑有幾多個連登仔會識呢個演員

我隻手呀

佢由唔係耶L

信仰陪佢走過人生低谷都唔得

本地蛋 睇到喊到仆街

你老母有你D咁嘅仔仲撚痴線, 有信仰支持自己積極自己有咩唔好? 希望你下次人生有錯折記得千其唔好樂觀面對, 記得向最壞方向諗就可以了

唔好呃自己

根本一提起TVB 廖啟智

每個人第一時間

就系諗起佢系TVB 既演出

好慘

艾威同佢地都幾老友。。。之前吳孟達佢都有去醫院

千祈唔好有事 不論藍黃
佢對香港影視貢獻大半生
好多好戲都有佢份
最記得門徒佢俾人夾爆咗隻手 點五步做山狗校長

佢d演技真係爐火純青 希望佢快d無事

上一代人好多都係人到中年先認識cancer，啲致癌物前半世食唔少落肚都唔知

好人要一生平安

頂住呀智叔

睇智叔d戲真係會領悟d人生哲理

集氣祝佢大步檻過

香港醫院FULL 到咁都即時入院, 仲住咗幾個月, 肯定嚴重啦

最緊要唔好太辛苦, 祝福

智叔...
好戲骨得黎仲好有腰骨

騙中傳奇
其實幾好睇
但係比唔上選戰

Ah大冬瓜

佢自爆咩
而家你知佢邊個?
講黎聽下

警戒線

點五步校長

一睇就知係世界佬黎

CCTVB都好似封殺咗佢

標靶藥好貴架

有冇救人link

宋漫山！

騙中傳奇？

藍你老母 躝返屋企含撚啦on9

地上還有他須事奉的事情和地方，祝願平安

祝福

香港講到神級配角，都係諗起吳孟達同廖啟智（唔關有冇病事，亦無意睇唔起其他演員）

希望智叔可以醫好或少d痛苦，唔想再失去多一位香港演藝代表性人物

更希望d pk 娛記放過智叔俾人休息啦，係咁問人個病況，低到東張西望咁

正喎師兄 可否借圖同朋友開心些牙

睇過佢兩公婆寫個本「小麥子」，講細仔血癌經歷，再睇返報道佢咁低調樂觀⋯

我估智叔做好晒心理準備，就算返天家佢都係咁開心，只係早老婆同阿仔一步同細仔相聚

智叔撐住

佢叫紅唔起
幾代人一睇樣就Up 到名既綠葉算好勁啦喎定我太老

佢喺hktv 真係拍到代表作

我都只係轉載一部份
原圖係呢個PO度搵

我都唔想慣，其實仲有方法反抗！

第一手真相

點五步
山狗校長

十年黃星 一生平安

天佑好人

唔通又走多件？

你老母知唔知自己生左個弱智仔？

撐住 智叔

頂住啊

人地死左個仔
提得咁多相信當初真係好痛苦

好人平安
無事既

加油智叔

好記得點五步
臨尾好有雨傘運動一幕

之前HKTV套選戰真係經典，一直等緊第二季

早一排先有一個又係癌症

做過CCTVB既人傳出有癌症 比率好似都唔細

樂觀面對有咩問題

其實係癌症太普遍

一定要無事

教束梁校長好正

早日康復

先係曾偉權肺癌死，之後吳孟達肝癌死，宜家就到廖啟智胃癌，好人就早死，仆街冚家剷就長命百歲，唉，祝早日康復啦。

加油，平安

做低等工人都係 生命值硬接
但人工低佢幾百倍

咁都有得笑

Haters無所不用其極

睇住我隻手呀

希望智叔沒事

希望智叔好似打贏呢仗啦

集氣智叔加油

無用架 幫過藍拍廣告就係藍 返唔到轉頭
已經唔係聖人

胃癌易唔易死？

返地盤早幾日先睇完佢套icac片

宋漫山呀

我懷疑智叔都會照演得好睇

正想講！

撐你呀志叔

發現胃癌可以分兩種人：
1. 定期檢查，及早發現
2. 從不檢查，太遲發現

希望平安..

智叔早日康復 選戰令我見識到佢演技真係大師級

要平安呀

我返工聽好多人都中過或者患上癌症
好似10個香港人7個都有中過

利申：返緊連登厭惡性行業

十年

本地蛋同香港蛋有咩分別

唔一定
我阿姨不煙不酒食野清淡都五十幾歲有胃癌走左

咁誇張 10個有7個？

頂住呀...
細細個好鍾意睇你做戲...

R定IP🥺

尋秦記電影有無份？

thx 巴打差点中伏

鬼才知到我經歷過什麼！

好人一生平安！！！

佢拍十年個陣條褲係藍色架 咁都唔係藍？

吳孟達對於你呢D支那撚樣黎講可能真係好人黎

我上馬係大局為重

德成女傭

好唔好人你定？黃就好藍就衰？更何況佢宜家支持警察屌鳩示威者？至少佢對港產片好有貢獻。

呢一幕真經典
不過...

護旗手可能真係有好人既 對支那賤種黎講

有慢性胃病會好易有胃癌，特別係胃潰瘍，所以如果有胃潰瘍一定要定期檢查

好唔好人淨係睇黃藍？

達狗都好人

唔計政見，都算好，都算有貢獻啦。

唔係淨係睇黃藍
黃未必係好人 但藍一定係唔好

噉即係黃藍係前提啦。

原來我冇睇名
sorry 浪費你時間

各人有各嘅舒解方式，好以CCP周街打鳩人啲仔女咁先正路咩

係 細個睇覺得好恐怖
佢無左對手 d人擲銅錢落地下叫佢執
最後做左大boss

Block鳩條傻閪.5啦

智叔唔好有事

仲有教束

佢套警界線幾好睇

啲字錯哂check哂先send la

吳孟達咁多不良嗜好已經抵撚死啦

最多咪又係爛賭，不過之後都冇啦。

希望冇事

情況好轉?

安慰說話定咩

睇下近排接啲廣告先啦傻閪

絲家重地
#156363
藍屍
輸入「封鎖原因」能讓你日後翻查封鎖此用戶的原因，並非舉報用途。

梁校長

廖啟智慧

騙中傳奇 仲有渣渣輝

屌你老母啦冚家剷
做狗就唔好學人上網啦

祝你全家生Cancer仆街死

Pish

宋主席

一生平安

晚期好快, 智叔曾經一度嚴重,報導又只係用穩定呢個字, 睇怕都唔樂觀

十年點揾到智叔拍呀，咁高影片酬，咪玩菈

佢以前成日係沙田河畔成日同佢say hi。唔知係咪去搵尹揚明，尹揚明以前又係住河畔

true~之前睇好青年荼毒室都有講過

好青年荼毒室？
咩黎，睇一次聽
佢地講過咩？

你老母死嗰間醫院黃唔黃?

唔好有事呀智叔

佢個仔個case 有信仰係好事

不過有d長

唔緊要，睇睇先

廖啟智真係好好戲，希望佢可以快啲康復

仲有全盛時期嘅張玉珊

你都唔好talk shit啦
咁樣同覺得警犬係某部份人先衰有咩分別呀?
幾撚時見過示威者比人打到仆街 而係有人阻止??
講貢獻?
美心夠由細貢獻到香港人大啦, 陪撚住你長大添
咁係咪又食少少唔怕啦?
講ON9野

2014年佢一定唔係黃

好人一生平安撐住呀！

陳敏兒曾與約2600名文藝界從業者聯署支持港版國安法。

Rip

加油呀

我再沒勇氣同你講舊時
沒有勇氣相愛廖啟智

智叔：千祈唔好慣呀！

智叔一定無事 大步攬過

聽左一個鐘
好撚正

真正值得幫佢集氣！要康服！

快啲死喇冚家鏟

我都係以大局為重。

智叔加油。

希望早日康復

警犬真係黃同藍咁簡單？

胃癌好難醫

咁所以呢？做演員生癌抵死，人工高咁多？

呢d思想真係呢

沒有誰比誰更高尚

智叔加油呀

點解五毛on9仔 細no. blk極都仲有

好撚好笑 收皮啦傻仔

你會唔會諗多左

選戰幾好睇但抄得過分咗

點五步同十年都有睇

以我所知 係有幽門螺旋菌先會比較高風險有胃癌

廖啟智唔係反佔中嫁咩

Show blocked user

pin this please

佢老婆咋

希望大步擸過無事

朋友個老豆 60歲有胃癌
開刀割咗半個胃冇事好返
生活飲食如常
但到 70幾歲後就肺癌走咗

報應，死藍絲

佢地鍾意嘅咪黃囉唔鍾意就藍

慘 細個見過佢 真係幾好人

真

其實要民主自由好簡單
移民外國就會有

但我哋當初行出嚟係為咗要香港嘅民主自由
咁就自然要同呢個地方共存亡

God bless

伽藍

你真係on撚9 上連登上得多 見親基督徙就耶撚呀?
你自己未經歷過最心愛最親既人離世先會講得出咁既說話
不過唔洗怕 事實係 總有一日你都一定會經歷
你好好記住今日自己講過既野 我包你經歷過之後諗番起自己而家有幾on9
你呢D幸福既人先會講得出咁既說話 因為你根本唔知幾痛

希望智叔快啲好番

弱智仔？

So fking true

希望智叔早日好返

啱啱先喺衛斯理重溫佢做猜王
嗰時已經好撚好戲

算港產片一線綠葉啦

依個真係好傷心⋯⋯要頂住呀

I pray that God will help you.

長腳蟹做戲好似話劇咁撚樣

願好人一世平安

祝平安

佢好似有個仔死左, 另一個就係GAY

岩先拍緊尋秦記？

拍完未？佢個角色應該ending 有用

醫返都退休啦
真係最後一部

手都斷埋

加油💪🏻

唔清淡可能廿幾歲走

rip

個AC咁就廢左
真係傻閪

唔好踩到佢隻手呀

你走出來比多d人block

集氣！

希望廢陶在天之靈保宋主席

成輯愛回家都係垃圾